# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-08-31 04:54+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: templates/base.html:24
msgid "웹아라"
msgstr "웹아라"

#: templates/base.html:25
msgid "웹아라old"
msgstr "웹아라old"

#: templates/base.html:26
msgid "구름"
msgstr "구름"

#: templates/base.html:57 templates/account/login.html:13
msgid "Username:"
msgstr "아이디"

#: templates/base.html:59 templates/account/login.html:15
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호"

#: templates/base.html:62 templates/base.html.py:65
#: templates/account/login.html:17
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: templates/base.html:66
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: templates/base.html:67
msgid "Account"
msgstr "계정 관리"

#: templates/base.html:68
msgid "Register"
msgstr "회원가입"

#: templates/base.html:69
msgid "Message"
msgstr "쪽지"

#: templates/base.html:70
msgid "Blacklist"
msgstr "블랙리스트"

#: templates/base.html:71
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: templates/base.html:100 templates/index.html:35
msgid "All copyrights reserved by SPARCS"
msgstr "모든 저작권은 SPARCS에 있습니다."

#: templates/base.html:107
msgid "Send Message"
msgstr "쪽지 보내기"

#: templates/base.html:108
msgid "User Information"
msgstr "사용자 정보 보기"

#: templates/base.html:109
msgid "Add Blacklist"
msgstr "블랙리스트 추가하기"

#: templates/base.html:114
msgid "Member Information"
msgstr "사용자 정보 보기"

#: templates/base.html:116
msgid "send message"
msgstr "쪽지 보내기"

#: templates/base.html:117
msgid "add blacklist"
msgstr "블랙리스트 추가하기"

#: templates/base.html:118
msgid "close"
msgstr "닫기"

#: templates/base.html:124 templates/base.html.py:127
#: templates/message/send.html:15 templates/message/send.html.py:19
msgid "send a message"
msgstr "쪽지 보내기"

#: templates/base.html:133 templates/message/send.html:25
msgid "send to : "
msgstr "받는 사용자 : "

#: templates/base.html:143 templates/message/base.html:25
#: templates/message/list.html:122 templates/message/send.html:37
msgid "send"
msgstr "쪽지 보내기"

#: templates/base.html:146 templates/board/read.html:97
#: templates/board/write.html:80 templates/message/send.html:40
msgid "cancel"
msgstr "취소"

#: templates/error.html:13
msgid "에러가 발생했습니다. 시샵에게 문의하세요."
msgstr "에러가 발생했습니다. 시샵에게 문의 부탁드립니다."

#: templates/help.html:18
msgid "base"
msgstr "기본적인 작동법"

#: templates/help.html:19
msgid "account"
msgstr "계정 관리"

#: templates/help.html:20
msgid "article"
msgstr "게시판"

#: templates/help.html:21
msgid "message"
msgstr "쪽지"

#: templates/help.html:22
msgid "blacklist"
msgstr "블랙리스트"

#: templates/help.html:23
msgid "help"
msgstr "도움말"

#: templates/index.html:17 templates/account/another_user_account.html:5
#: templates/account/myaccount_frame.html:26
#: templates/account/register.html:25
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: templates/index.html:21
msgid "PASSWORD"
msgstr "비밀번호"

#: templates/index.html:29
msgid "REGISTER"
msgstr "회원가입"

#: templates/index.html:30
msgid "GUEST"
msgstr "손님"

#: templates/index.html:38
msgid "TODAY"
msgstr "오늘 방문자 수"

#: templates/index.html:39
msgid "TOTAL"
msgstr "총 방문자 수"

#: templates/main.html:15
msgid "Today's Best"
msgstr "오늘의 인기글"

#: templates/main.html:22 templates/main.html.py:32 templates/main.html:48
#: templates/main.html.py:58 templates/board/read.html:67
msgid "vote"
msgstr "추천"

#: templates/main.html:41
msgid "Weekly Best"
msgstr "이번주의 인기글"

#: templates/account/another_user_account.html:3
msgid "'s information"
msgstr "님의 정보"

#: templates/account/another_user_account.html:9
#: templates/account/myaccount_frame.html:30
#: templates/account/myaccount_modify.html:30
#: templates/account/register.html:29
msgid "Nickname"
msgstr "별명"

#: templates/account/another_user_account.html:14
#: templates/account/myaccount_frame.html:37
#: templates/account/myaccount_modify.html:37
#: templates/account/register.html:54
msgid "Signature"
msgstr "서명"

#: templates/account/another_user_account.html:18
msgid "Self Introduction"
msgstr "자기 소개"

#: templates/account/another_user_account.html:22
msgid "Last Login IP"
msgstr "지난번 접속 IP"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:15
msgid "MY PASSWORD MODIFY"
msgstr "내 비밀번호 수정"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:17
#: templates/account/myaccount_frame.html:14
#: templates/account/myaccount_modify.html:17
#: templates/account/myaccount_remove.html:17
msgid "My Account"
msgstr "내 계정"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:18
#: templates/account/myaccount_frame.html:15
#: templates/account/myaccount_modify.html:18
#: templates/account/myaccount_remove.html:18
msgid "Account Modify"
msgstr "정보 수정"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:20
#: templates/account/myaccount_frame.html:17
#: templates/account/myaccount_modify.html:20
#: templates/account/myaccount_remove.html:20
msgid "Password Modify"
msgstr "비밀번호 수정"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:21
#: templates/account/myaccount_frame.html:19
#: templates/account/myaccount_modify.html:22
#: templates/account/myaccount_remove.html:22
msgid "Account Remove"
msgstr "계정 삭제"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:27
#: templates/account/register.html:40 templates/account/register.html.py:42
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:29
msgid "Current password"
msgstr "현재 비밀번호"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:33
msgid "New password"
msgstr "새 비밀번호"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:37
msgid "Re-enter new password"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:44
#: templates/account/myaccount_modify.html:55
#: templates/account/register.html:72 templates/blacklist/index.html:43
msgid "Done"
msgstr "확인"

#: templates/account/myacc_pw_modify.html:45
#: templates/account/myaccount_modify.html:56
#: templates/account/myaccount_remove.html:44
#: templates/account/register.html:73
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/account/myaccount_frame.html:12
msgid "MY ACCOUNT"
msgstr "내 계정"

#: templates/account/myaccount_frame.html:24
#: templates/account/myaccount_modify.html:28
msgid "My information"
msgstr "내 정보"

#: templates/account/myaccount_frame.html:35
#: templates/account/myaccount_modify.html:35
msgid "My ARA setting"
msgstr "내 아라 설정"

#: templates/account/myaccount_frame.html:41
#: templates/account/myaccount_modify.html:41
#: templates/account/register.html:58
msgid "Introduction"
msgstr "자기 소개"

#: templates/account/myaccount_frame.html:45
#: templates/account/myaccount_modify.html:45
#: templates/account/register.html:62
msgid "Language"
msgstr "언어설정"

#: templates/account/myaccount_frame.html:49
msgid "Last login IP"
msgstr "마지막 접속 IP"

#: templates/account/myaccount_frame.html:53
msgid "Last logout time"
msgstr "마지막 로그아웃 시각"

#: templates/account/myaccount_modify.html:15
msgid "MY ACCOUNT MODIFY"
msgstr "내 계정정보 수정"

#: templates/account/myaccount_remove.html:15
msgid "MY ACCOUNT REMOVE"
msgstr "내 계정 삭제"

#: templates/account/myaccount_remove.html:27
msgid "Caution"
msgstr "경고"

#: templates/account/myaccount_remove.html:38
msgid "If you remove, you couldn't restore the account again. Are you sure?"
msgstr "계정을 삭제하면 다시 복구해드릴 수 없습니다. 정말 삭제하시겠습니까?"

#: templates/account/myaccount_remove.html:39
msgid "Current account : "
msgstr "현재 계정 : "

#: templates/account/myaccount_remove.html:43
msgid "Remove"
msgstr "계정 삭제"

#: templates/account/myaccount_remove.html:47
msgid "Are you sure remove your account?"
msgstr "정말 계정을 삭제하시겠습니까?"

#: templates/account/myaccount_remove.html:48
msgid "Yes, Remove"
msgstr "네, 삭제합니다"

#: templates/account/myaccount_remove.html:49
msgid "No, Cancel"
msgstr "아니오, 취소합니다"

#: templates/account/register.html:13
msgid "USER REGISTRATION"
msgstr "사용자 약관"

#: templates/account/register.html:15
#: templates/account/register_agreement.html:13
msgid "Step 1 : Regisgtration agreement"
msgstr "절차 1: 가입 약관"

#: templates/account/register.html:17
#: templates/account/register_agreement.html:15
msgid "Step 2 : Account register"
msgstr "절차 2 : 계정 등록"

#: templates/account/register.html:23
msgid "User information"
msgstr "사용자 정보"

#: templates/account/register.html:33
msgid "E-mail address"
msgstr "이메일 주소"

#: templates/account/register.html:36
msgid "(We will send you user registration confirmation to here)"
msgstr "(이 이메일 주소로 가입 확인서를 보내드립니다.)"

#: templates/account/register.html:46
msgid "Re-enter password"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: templates/account/register.html:52
msgid "ARA Setting"
msgstr "아라 설정"

#: templates/account/register_agreement.html:11
msgid "REGISTRATION AGREEMENT"
msgstr "가입 약관"

#: templates/account/register_agreement.html:18
msgid "User Agreement"
msgstr "사용자 약관"

#: templates/account/register_agreement.html:25
msgid "Want you create an account, you should check Agree."
msgstr "계정을 만들기 위해선 동의를 누르셔야 합니다."

#: templates/account/register_agreement.html:28
msgid "agree"
msgstr "동의합니다"

#: templates/account/register_agreement.html:29
msgid "disagree"
msgstr "동의하지 않습니다"

#: templates/blacklist/index.html:13
msgid "BLACKLIST"
msgstr "블랙리스트"

#: templates/blacklist/index.html:20
msgid "add"
msgstr "추가"

#: templates/blacklist/index.html:26
msgid "USERNAME"
msgstr "아이디"

#: templates/blacklist/index.html:27
msgid "ARTICLE"
msgstr "글차단"

#: templates/blacklist/index.html:28
msgid "MESSAGE"
msgstr "쪽지차단"

#: templates/blacklist/index.html:42
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/blacklist/index.html:48
msgid "USER SEARCH"
msgstr "사용자 찾기"

#: templates/blacklist/index.html:52 templates/board/list.html:83
#: templates/board/read.html:89 templates/board/read.html.py:115
#: templates/board/write.html:53 templates/board/write.html.py:70
msgid "search"
msgstr "검색"

#: templates/board/list.html:28
msgid "id "
msgstr "번호"

#: templates/board/list.html:29
msgid "title"
msgstr "제목"

#: templates/board/list.html:30
msgid "author"
msgstr "글쓴이"

#: templates/board/list.html:31
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: templates/board/list.html:73 templates/board/read.html:96
#: templates/board/read.html.py:124
msgid "write"
msgstr "글쓰기"

#: templates/board/read.html:28 templates/board/read.html.py:38
msgid "vote: "
msgstr "추천수"

#: templates/board/read.html:29
msgid "hit: "
msgstr "조회수"

#: templates/board/read.html:49
msgid "BLACKLISTED"
msgstr "블랙리스트로 차단된 글입니다."

#: templates/board/read.html:54 templates/board/write.html:33
msgid "file(s) : "
msgstr "파일(들) : "

#: templates/board/read.html:62
msgid "reply"
msgstr "답글쓰기"

#: templates/board/read.html:64
msgid "modify"
msgstr "수정"

#: templates/board/read.html:65 templates/message/list.html:121
#: templates/message/read.html:54 templates/message/read.html.py:63
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: templates/board/read.html:81 templates/board/read.html.py:107
#: templates/board/write.html:45 templates/board/write.html.py:62
msgid "file 1"
msgstr "파일 1"

#: templates/board/read.html:123 templates/message/read.html:52
#: templates/message/read.html.py:62
msgid "list"
msgstr "목록"

#: templates/board/write.html:17 templates/board/write.html.py:20
msgid "write an article"
msgstr "글쓰기"

#: templates/board/write.html:25
msgid "title : "
msgstr "제목 : "

#: templates/board/write.html:78
msgid "preview"
msgstr "미리보기"

#: templates/message/base.html:23
msgid "inbox"
msgstr "받은 쪽지함"

#: templates/message/base.html:24
msgid "outbox"
msgstr "보낸 쪽지함"

#: templates/message/list.html:15 templates/message/list.html.py:19
msgid "messages"
msgstr "쪽지"

#: templates/message/list.html:25
msgid " new message(s) /"
msgstr " 개의 새 쪽지(들) /"

#: templates/message/list.html:25
msgid " message(s)"
msgstr " 개의 쪽지(들)"

#: templates/message/list.html:28
msgid "한번에"
msgstr "한번에"

#: templates/message/list.html:34
msgid "개씩 보기"
msgstr "개씩 보기"

#: templates/message/list.html:56
msgid "text"
msgstr "쪽지 제목"

#: templates/message/list.html:59
msgid "time"
msgstr "보낸 시간"

#: templates/message/read.html:15
msgid "read a message"
msgstr "쪽지 읽기"

#: templates/message/read.html:43
msgid "reply to a message"
msgstr "답장 보내기"

#: templates/message/send.html:28
msgid "nickname"
msgstr "별명"

#: templates/message/send.html:28
msgid "id"
msgstr "아이디"

#~ msgid "English"
#~ msgstr "영어"

#~ msgid "Korean"
#~ msgstr "한국어"

#~ msgid "ID:"
#~ msgstr "아이디"

#~ msgid "Nickname:"
#~ msgstr "닉네임"
